<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Noticias del mes</title>
		<link>http://dario-noticias.com</link>
		<description>Mi pagina web trata de añadir noticias a dia</description>
		<language>en-us</language>
		<copyright><![CDATA[ NoticiasDia ]]></copyright>
		<image>
			<url></url>
			<title>Noticias del mes</title>
			<link>http://dario-noticias.com</link>
		</image>
		<item>
			<title>Inflacion Argentina</title>
			<link>https://elpais.com/argentina/2023-04-14/argentina-registra-en-marzo-la-inflacion-mensual-mas-alta-desde-la-crisis-del-corralito.html</link>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>Dario Acosta Gonzalez</author>
			<category>SEO</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>Inflacion Argentina</h1>
			La inflación argentina ha roto, una vez más, sus propios récord. El Índice de Precios al Consumidor (IPC) de marzo ha registrado una subida del 7,7%, según los datos difundidos este viernes por el Instituto Nacional de Estadística y Censos (INDEC). El dato de este mes solo lo supera el 10,4% registrado en abril de 2002, cuando la economía había estallado por los aires con la crisis del corralito y Argentina salía de la paridad del dólar con el peso. La variación interanual ha alcanzado al 104,3%, el peor registro en 30 años.

                    Es, también, la peor cifra del Gobierno de Alberto Fernández, que ya había roto las marcas en julio pasado, cuando la renuncia del ministro Martín Guzmán alentó una corrida cambiaria en el mercado informal que depreció el peso en un 40% en dos semanas y dejó el IPC en un 7,4%. Los argentinos ya se han acostumbrado a asistir al reporte mensual del INDEC con los ánimos por el suelo. La inflación de marzo la lideran las subas en prendas de vestir y calzados, con un 9,4%, y los alimentos, con un 9,3%. La paliza al bolsillo de los argentinos ha roto todas las previsiones del Ministerio de Economía, que a finales del año pasado tenía la expectativa de reducir el índice al 3% para finales de este trimestre. El acumulado desde enero de 21,7% deja un piso altísimo para el resto de un año electoral. En octubre, el oficialismo peronista y la oposición de centroderecha pelearán por la presidencia y el control del Congreso, mientras la ultraderecha que amenaza con “sacar a patadas en el culo” a “la casta política” asoma como opción entre los sectores populares.
			]]></description>
		</item>
	</channel>
</rss>